On donne les expressions
\[P=b-(2c+10)\kern0.15\linewidth Q=2c-a\kern0.15\linewidth
R=a-(b-10)\]
\begin{myenumerate}
  \item Calcule la valeur des expressions $P$, $Q$ et $R$ lorsque
    $a=1$; $b=2$ et $c=3$. Que vaut la somme $P+Q+R$ ?
  \item Calcule la valeur des expressions $P$, $Q$ et $R$ lorsque
    $a=-1$; $b=-2$ et $c=-3$. Que vaut la somme $P+Q+R$ ?
  \item Calcule la valeur des expressions $P$, $Q$ et $R$ lorsque
    $a=\dfrac14$; $b=\dfrac23$ et $c=2$. Que vaut la somme $P+Q+R$ ?
  \item Quelle conjecture peut-on faire sur la somme $P+Q+R$ ?
    Explique pourquoi.
\end{myenumerate}